飛自爆被踢出F.I.R. 出新歌被瞞鼓裡

飛在不知情狀況下被踢出F.I.R.（飛兒樂團）！她在臉書表示在別人轉貼下才知原來自己的團要出新歌了，然後上了粉絲專頁才發現早在6天前，她就被移除管理員資格，「與兩位老師（指陳建寧及阿沁）求證也得知他們即將有新的計劃，雖然這個計劃不包含我，但無論如何能聽到兩位老師又有新作品我也是非常期待」，雖然她語氣非常客氣，也對昔日戰友表達祝福，但網友紛紛為她抱不平，稱「沒有飛叫什麼飛兒樂團」、「太過分了」。

F.I.R創始人兼團長陳建寧受訪證實飛離開F.I.R.，「她這幾年單飛，我們溝通了5年，我跟阿沁還是希望能跟唱片公司合作，她希望以獨立自由的方式，畢竟樂團還是要繼續走下去，我們5年沒發片，彼此都有音樂想法，我們也尊重，就彼此祝福」。陳建寧也強調，如果未來飛想回來也歡迎。至於會不會覺得沒有事前告知就移除管理員會不夠尊重，陳建寧則表示，臉書管理員是想要一個統一的官方管理，因為之前很多人都有帳號，太亂了。

F.I.R.飛兒樂團由主唱飛、吉他手阿沁及鍵盤手陳建寧組成，在2004年出道，去年11月爆出團長陳建寧被爆疑似私吞簽約金2000萬元，讓飛覺得不受尊重拒錄音。事後陳建寧在臉書澄清，並非私自簽約，3人和華研談過數次，但因飛有發行個人專輯的想法，不想被合約綁住，所以僅他和阿沁簽約。飛當時還在臉書表示「自己是F.I.R.一員，這是永遠不會變的」，沒想到現在被踢出F.I.R.，想必格外傷心。（曾宛如、李志展、林丞偉／綜合報導）

飛臉書全文

親愛的所有團朋友，真抱歉過完年迎來的是這則消息，但這也應該是件好事，這兩天有許多人轉貼給我看才知道，原來團要出新歌了！後來上了專頁才發現我已經在2/16被移除管理員資格了，剛與兩位老師求證也得知他們即將有新的計劃，雖然這個計劃不包含我，我也在不知情的情況下被刪除管理資格，但無論如何能聽到兩位老師又有新作品我也是非常期待！祝福他們能夠寫出更棒更優秀的歌曲！！！

算啦 橫掂flop咗咁耐
都唔會再紅得起

佢地歌係高質
但Faye唱live其實麻麻

行過台北車站地下街仲會聽到佢地d歌

佢哋06年之後去咗邊

以前好迷佢地

飛唔係同沁一齊架咩 唔通又係孟加拉效應

d歌好多冒險 神話元素
陪住過好多個通頂打online game既夜晚
是但聽一首d童年回憶都番晒黎

囡囡主唱又有樣知名度高可以單飛

結他KEYBOARD 無歌出唔通又要轉名重新經營咩

你坐咗幾耐監

沁結咗婚幾年添喇

好好聽

其實都搞成咁 轉名出過隊好過啦

好心用過另一個名啦

我就係出奇 既然結左婚點解出新歌飛會唔知

頭一兩隻碟已經高質到後面自己都超越唔到
唔知好事定壞事

飛同沁散咗好耐

沁同第二個結婚

F.Y.I

他走了 你可以把夢留下

話楊丞琳
楊丞琳明明都係r
點會rip
係rir

lydia~~

冇Faye咁邊個唱?

純音樂

我要飛

三個都傾唔掂數直接宣佈解散咪算囉
第一隻碟個頭開得太好，根本超越唔到
團入面又拍拖再分手，點會夾得到

We have to say goodbye
It's time to say goodbye
愛會永遠永遠 存在
It's time to say goodbye
We have the better life
Better life

成真了

分手真係死穴黎，得失晒2邊fans

佢把聲幾正，但live好差

中學個陣都好迷for
好似月牙灣之後就無咩點出新歌?

Fir 自膠

條女扭左好多年屎忽花
次次出唔到歌都係因為佢
飛起佢都好
不過點解唔改名？

個名合營咁耐 隊BANG想拎住FIR個名繼續溫唔想再令外重新STARTUP經營

唔明點解啲人話一輯超越唔到 明明之後二三四輯都幾乎同一輯平起平坐
到11年出既六輯都仍然好有水準 起碼都有第一輯既八九成 只不過紅唔起咁解
13年既七輯確實麻麻地之後仲無埋影
之前係facebook先見到話解散 依家又話飛比人踢 無論邊樣都覺得好可惜

淨低兩條友幾時搵多條友組隊RIP

上一隻係咪已經係亞特蘭提斯

2013年 better life

我寧願佢地宣布解散
都唔想搞到依家咁

其實咁多隻碟係得 讓我們一起微笑吧 同埋 better life差, 其他都一樣咁高質
我覺得係 讓我們一起微笑吧 搞到人氣差咗, 亞特蘭提斯 高質返都救唔到

隻隻碟都有買

月牙灣、我們的愛、LYDIA、你的微笑、FLY AWAY、刺鳥

LOOP無限次

我覺得
佢地好想試唔同風格 去present 俾聽聚
但聽聚往往接受主流既風格
所以其實次次出新碟都係得一兩隻跑出
紅歌唔紅人

就快追左14年

細個好鐘意聽..

而家都仲聽緊

以前去 Neway 唱我們的愛，個 MV
好撚 on9, 條仔夜晚走去用張椅掉爆
人地櫥窗偷條好樣衰既裙比條囡，跟
住跑走

d 畫面出哂黎

當年第1次聽lydia真係好震撼

年三十晚去唱畸，仲係度諗緊點解佢地消失左咁耐
突然就爆單咁嘅野

都好嘅
反正咁耐都出唔到新歌

屌
之前我先出post以為佢地解散
點知而家仲衰過解散
好黎好去得閒重組cap水咪仲好

我們的愛....唉愛

次次唱K都一定唱月牙灣 成首歌啲詞都好靚好有意境

其實三個先有化學作用
個女主音就以為係佢功勞想單飛

到今時今日仲loop 緊佢地啲歌

八九十後回憶

2010 冇去佢地香港演唱會好遺憾

搞到咁不如改名重組啦

btw 飛反正單飛都冇乜歌紅點解唔試下合體？

比人趕走

Sorry 我唔知頭唔知路開咗另一個post

[url]FIR係咪已經拆咗伙？ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

阿沁好似都唱歌架

好似公司夾硬拆散

想知點扭？

首首都百聽不厭，Faye係功勞最大，另外兩條麻甩佬可有可無

轉公司簽約
佢要個人發展
人地兩個簽左
佢又扮受害被人飛起

次次都係自己想點就點
人地唔理佢 就講到自己好慘咁

大概係咁
Loop過幾次

我們的愛～ 過了就不再回來

人地搵過個新主唱咪算
佢又唔簽又要單飛但又無人理

證明兩邊都冇能力飛起對方；但我始終令佢地嘅合作關係悪化係棒打鴛鴦呢件事

你聽過faye單飛張專輯就唔會咁講
我以前都覺得只要有faye把聲就得，但係聽完faye單飛嗰張所謂佢想要嘅風格嘅碟就知佢3個係缺一不可

有冇人鐘意 讓愛重生 同 眷戀

到依家仲成日loop住聽

閱讀理解fail

眷戀 我覺得係最好聽沒有之一

朗拿甸奴型組合 爆紅左3 幾年直線插水
以前都成日聽

早幾日過年唱k 唱lydia 仲比人笑老餅 自爆年齡

以前唱K 成日唱佢地D 歌, 估唔到而家搞內亂

I remember 呢

北極圈

他走了帶不走你的天堂

條女屋企有錢，想點玩都得，拖得就拖
其他兩個梗係要死咬住個名黎開飯

讓愛重生好好聽
亞特蘭提斯同淚光閃燦都好正

呢個真,
聽過一次,
D歌唔知想點咁

睇 NANA 果陣講過
一隊band 最好唔好有異性
一拍拖就麻撚煩

細個會買佢地d碟
唱k實點佢地d歌
失戀聽親佢地d歌會喊

同信樂團一鳩樣

你啲fd咁小學雞嘅？lydia過左十幾年聽返都一啲都唔覺老土，佢地又聽開咩咁勁？

gypsy女郎 ～為誰而唱
同班fd唱 到而家到呢個位都會特別齊

I Remember Everyday
收藏的笑與淚
都是我們愛過 恨過 瘋過的紀念

I Remember Everyday
在你離開我的那一天
沒有遺憾記住了永遠

I Remember Everyday
寫下的每一頁
都是我們最愛的 最恨的 最瘋狂 最想念

I Remember Everyday
在我想起你的這一天
手緊握著知足的眼淚

忘了遺憾記住了 永遠

咁真係要聽吓

的士陳啩

話時話，黃漢清（Real）點解會被人叫咗做沁？

佢地出黎果陣, 呢種日式二男一女既組合已經係水尾
之後佢地啲歌唔紅, 純粹係因為潮流變左

當年佢地紅到叱咤都頒埋新力軍組合金獎同埋組合銅獎俾佢地
但出完月牙灣之後就好似無乜聲氣

好心嗰2個男人就改過個樂團名先再出新野啦

有冇人聽過唐吉軻德？
都非常好聽

其實明抄劉德華天若有情

唔理乜野原因踢走飛
但無左飛仲用 FIR 呢個名搵食都幾無恥
話晒三個英文字係佢地個英文名併埋

同埋D歌好多都係佢地自己一手包辦 最重點都係曲風
冇左沁作曲咪又係哂氣

後生既應該冇睇過，劉華呢幕係經典既
仲有范逸臣既missing you都係照抄呢幕

第一次聽佢地既歌係玩勁舞三個心願

最後高峰

意思係唔洗下下三條友走出走入啦，阿沁都叫睇得吓，條黑超佬長期閪口閪面見到唔開胃

我兩次演唱會都有去
但依家搞成咁
我諗佢地都唔會再搞了

阿沁係佢個筆名黎

我個人黎講接受到faye隻碟既曲風
但同FIR完全係兩回事

一個人 讓愛重生

生物股長紅到仆街

一樣

中學最愛，不過都頹左幾年，散仲好

唔該

到而家都好想佢地出番黎唱
但係估唔到而家

唔係佢自己要solo 咩?

咁多人唱歌咁勁，點解佢會紅？

請別說愛我 推我向晴天

facebook一面倒撐faye

正常

條女自己想單飛在先
剩低兩個唔預你先係正常囉唔該

喺冇通知佢嘅情況下被退Group點都唔啱架喎

條女出個人專輯嗰陣人地都冇話你係團員唔可以單飛啦
而家人地想繼續組團搵食條女又走嚟攬住個團員身份

3x先個人好難撈啦
又唔係hebe

點睇都係九成fir支持者只係鍾意faye，呢兩件阿叔自己走出黎冇阿faye個名食得屎啦

faye係自己想單飛, 撈唔起唔關人事架喎
唔通要人等你單飛完, 肯定你撈得掂先可以有第2啲搞作咩

冇咗Faye，佢兩個聽做「優客李林2」啦

佢兩個會唱歌咩

細個鍾意建寧老師

個阿叔夠單飛出碟啦，佢得faye 唔得？

仲有人記得呢隊野咩

冰凍永晝之夜

咁佢兩個憑咩單飛？

搵人加入啦一定
邊有樂隊無主唱

細個最鐘意聽依首

仲記得零八年同一個我暗戀嘅男仔，一齊去九展嗰度睇佢哋演唱會....因為個男仔我識晒佢哋所有嘅歌....
咁就10年

我們的愛
過了就不再回來

同冇左信既信樂團一齊組番隊「二樂團」

用南拳媽媽個主音Lara再組隊新嘢囉，橫掂南拳媽媽都冇紅過，浪費咗個靚女主音

推

次次都同d fd笑明明隔離就係門口 仲要突登爆玻璃 成件事好撚mk